同大家介紹一本幾好睇嘅香港史書

都寫得好好
而且內容都算中立
好過嗰啲大公文匯嗰啲幾十倍

開埠開始講?

拾香紀

再早好多
由秦漢嗰陣開始講

Kobo有

徐承恩

前幾日係係圖書館借左嚟睇

屈文妓淨係識喺度屈我哋
成日話我哋係暴徒係乜係物
又唔講係班狗搞到我哋咁

具啟發性，觀點創新而且政治正確，但嚴謹性不足。可以作為本土主義香港史觀拋磚引玉之作。

蕭生本香港的命運都幾好睇

呢本短短地，收錄左12篇關於香港，必睇嘅journal articles /書，內容就fragmented 啲，但易入口啲！樓主本書都係好嘢，有次老師見我quote 樓主介紹本書，問我作者係邊個嚟，話我quote 左個段幾精警🤓

咁撚正

推吓post

徐承恩睇完思索家邦

佢講香港工運嗰part據聞唔係好準確
之前都有工運史學家批評過佢

// 無論你從任何角度編寫香港通史，十九世紀的反法大罷工，二十世紀的省港大罷工，1967年的反英抗暴都是不能缺少的內容。《鬱躁的城邦》亦有這些內容，可是書中有零星的錯誤，部份是嚴重的謬誤，但沒有影響該書的論述。只是有如美食中發現蒼蠅，如鯁在喉，不吐不快。//

可惜依版書名都改埋